\section{Introdução}
\label{sec-intro}

Com o advento da Internet puderam ser desenvolvidos sistemas capazes de serem usados por usuários independente da sua localização, desde que estes possuam um navegador. Com o passar do tempo o número de experiências que usuários podem ter usando a Internet aumentou e a qualidade destas experiências também melhoraram, fazendo assim a Internet mais útil para cada vez um grupo maior de pessoas. Em maio de 2019 a porcentagem de pessoas que possuem acesso a Internet mundialmente foi de 56.8\%~\cite{internetworldstats}.

Assim, os sistemas que usam a Internet como meio de interação puderam ter uma base de usuários muito maior do que se era comum antes dela. Um exemplo é a rede social Facebook, que em abril de 2019 reportou possuir 2,38 bilhões usuários ativos mensais~\cite{zephoria-fb-mau}.

Como novas aplicações com um número grande de usuários se tornaram mais comuns, novos desafios surgiram e outros que não eram muito comuns começaram a afligir muitos mais projetos do que no passado. Um exemplo de desafio é gerenciar os grandes volumes de dados que são produzidos atualmente. Para lidar com esse problema novas tecnologias vem sendo desenvolvidas, como bancos de dados NoSQL, que são desenvolvidos em sua maioria com esse problema em mente.

O desafio que é o foco deste trabalho é a geração de \textit{surrogates} em grandes volumes intervalo pequeno de tempo. \textit{Surrogates} são estruturas de dados geradas de forma artificial (sem depender no domínio) atribuídas a entidades e utilizadas para referenciar as mesmas. Essa estrutura de dados podem ser strings, vetores de bytes e etc. Neste trabalho os \textit{surrogates} gerados serão números inteiros de 64-bits. Esse desafio já foi identificado por outras organizações~\cite{insta-eng-blog-ids} e diferentes soluções já foram propostas, mas nenhuma implementação facilmente portável entre infraestruturas ainda existe.

Como solução é proposta a implementação de um serviço de rede \textit{open source} que tem a capacidade de gerar identificadores numéricos de 64-bits. Esse serviço funcionará de forma distribuída e terá a capacidade de escalar linearmente horizontalmente. Cuidados também serão tomados durante o desenvolvimento para garantir que o serviço seja portável, como por exemplo usar somente tecnologias que também sejam portáveis.

